577749
11392
Mình tình cờ biết đến quyển này vì sgk văn 12 có trích 1 đoạn,thế là tìm đọc thôi,cơ mà hay thật! Cuộc sống thì luôn khó khăn nhưng con người vượt lên được đó mới là điều tuyệt vời hơn cả!!!
5
1726127
2017-04-19 17:39:46
--------------------------
560353
11392
tuy chưa mua nhưng đọc thử thấy rất hay giàu cảm xúc .Cảm ơn tác giả ERNEST HEMINGWAY
5
5100816
2017-03-31 18:30:05
--------------------------
558509
11392
cảm ơn tiki...đây là một tác phẩm văn học có tầm ảnh hưởng trên thế giới. một câu chuyện đầy nhân văn và ý nghĩa cuộc sống đáng quý đằng sau ngôn từ của Tác giả .
5
956762
2017-03-29 21:49:55
--------------------------
554561
11392
Sách không những hay về nội dung mà còn hay về nhân vật, bìa sách lẫn trang giấy đều không bị rách, lem, chỉ là sao một chút về chính tả thôi!!! Còn nhiêu là rất hay 💜
5
2212650
2017-03-26 00:37:36
--------------------------
549765
11392
"Bây giờ mình ước giá mà chuyện này chỉ như là một giấc mơ và mình chưa hề câu được con cá và hãy còn nằm ngủ một mình trên lớp giấy báo lót giường.
- Nhưng con người sinh ra không phải để thất bại, - lão nói. - Con người có thể bị hủy diệt chứ không thể bị khuất phục..."

Cô độc mấy đêm trời với sức tàn của tuổi tác nhưng lại bền bỉ lạ thường, ông già chiến thắng con cá kiếm khổng lồ một cách đầy tự hào thì ngay sau đó nhận thất bại ê chề trước lũ cá mập ngang tàn.

Vẫn có những phút thoái chí, buông xuôi, nhưng bằng niềm kiêu hãnh to lớn của một người dành cả đời để đánh cá, ông luôn giữ cho mình niềm tin và ý chí kiên cường, không bỏ cuộc.

Sau 84 ngày liên tiếp ra khơi và trắng tay đi về, kết quả ngày thứ 85 như vậy thật cay đắng cho ông. Nhưng chẳng sao, rồi ông vẫn ra khơi với những kế hoạch khởi sắc hơn, câu chuyện vẫn tiếp tục, và thành công đâu đó chờ ông ngoài kia.

Cuộc sống cũng vậy, mục tiêu tương lai trong sự nghiệp, hay đời sống sinh hoạt, vấn đề chi tiêu hay các mối quan hệ... rồi chắc chắn chúng sẽ lâm vào các hoàn cảnh ngặt nghèo, tăm tối, có lúc cô độc và nhận những thất bại ê chề, đau đớn nhất, tưởng chừng như đã đánh gục chúng ta. Nhưng chỉ cần không khuất phục và tiếp tục "ra khơi" thì thành công đâu đó chờ ta ngoài kia.

Cuốn sách này không làm tôi yêu môn văn hơn, nhưng nó làm tôi yêu sách hơn.
5
2030554
2017-03-21 20:28:45
--------------------------
531929
11392
Đây đc đánh giá là 1 trong những tác phẩm nổi tiếng nhất trên thế giới, nhưng có lẽ do mình mới chỉ đọc lướt nên chưa hiểu hết ý nghĩa của nó.
Tiki giao hàng rất nhanh chóng, chúc tiki luôn thành công,
4
2063806
2017-02-26 14:55:00
--------------------------
515785
11392
Đây là một tp kinh điển nên hay là chắc chắn rồi. Thêm nữa nó còn rất sâu sắc và cũng đòi hỏi kiên nhẫn.
Điểm cộng cho Tiki là giao hàng nhanh và sách rất đẹp. 
4
1592532
2017-01-26 14:25:30
--------------------------
509257
11392
Review dành cho những bạn không có kiên nhẫn. 
Thật ra mình chưa từng nghe qua cuốn sách này. Chủ yếu đọc review của mọi người và thấy đa số là khen . Vậy nên mới mua đọc thử.
Nói chung nội dung chỉ để miêu tả về cái cách ông làm sao để giữ đc con cá trong 3 ngày. Khó vài chỗ đọc k hiểu lắm do mình k  rành về những đồ dùng đi biển. Với mình thì cảm thẤY nó dài dòng quá. Cứ cố gắng ngồi đọc mong tìm được cái gì đó hay ho từ tác phẩm kinh điển này. 
Hết truyện thì mình cũng nhận ra mình kiên nhẫn vãi 😂 mở phim lên xem thì có vẻ dễ hiểu hơn . 
Đc cái chất lượg giấy ok, Tiki giao hàng đúng hẹn và shipper lịch sự , nhanh gọn lẹ ✌🏻
2
2058600
2017-01-12 04:02:25
--------------------------
500441
11392
Đây là cuốn sách mà mình khuyên các bạn phải đọc trong đời ít nhất là một lần. Truyện cảm động và làm mình vô cùng ngưỡng mộ sự kiên trì của ông lão. Rất hay. Bia sách đẹp, giấy tốt, chữ in rõ, vừa đọc và tên nhân vật không bị Việt hóa.
5
1827583
2016-12-26 21:08:37
--------------------------
493813
11392
Đây có thể nói là một trong những quyển sách lôi cuốn tôi từ những trang đầu tiên. Nội dung nói lên bài học ý nghĩa sâu sắc cho người đọc. Và khi đọc hết thì vẫn có gì đó đọng lại trong tôi và vẫn muốn đọc vài lần nữa. Thường trước khi mua sách tôi sẽ xem review của những người mua trước để tìm hiểu về nó. Và cuốn sách này vượt cả mong đợi của tôi, lối viết đơn sơ mộc mạc nhưng lại rất chân thành là những gì tôi cảm nhận được. Đây là một cuốn sách hay và đáng đọc cho tất cả mọi người.
5
1683043
2016-12-02 20:28:08
--------------------------
492938
11392
-Về dáng vẻ: cuốn sách :"Ông già và biển cả" khá nhỏ nhắn, mang theo đi xa rất thuận tiện.
-Về bao quát bên trong: chữ rõ dễ đọc, người dịch có chú thích cặn kẽ một số từ đặc trưng, so với bản gốc Đức và bản tiếng Anh nên mang lại cái nhìn tổng thể cho người đọc.
-Còn về nội dung thì mình thấy sách hay, hàm ý nhiều triết lý sâu sắc: nổi bật nhất là không bao giờ được từ bỏ đi khát vọng của mình; "con người có thể bị hủy diệt chứ không chịu khuất phục", dù cho có trải qua nhiều lần thất bại cũng như không may mắn nhưng ông Santiago vẫn lạc quan và kiên cường chiến đấu tới cùng. Thật khâm phục và ngưỡng mộ! 
5
129190
2016-11-27 09:55:54
--------------------------
492517
11392
Rất hay! Kiên nhẫn đọc những trang về sau đi. Những điều đẹp đẽ về con người và cuộc sống sẽ hiện lên trong trí tưởng tượng của các bạn. Mình rất thích những quyển truyện nhỏ bé nhưng súc tích như vậy. Tương tự như quyển Nhà Giả Kim và quyển Bố ơi, mình đi đâu. Ngắn, nhưng rất chất!
5
747025
2016-11-24 23:12:54
--------------------------
488154
11392
Cuốn này nổi tiếng nên không cần phải bàn cãi nhiều. Cả nội dung lẫn hình thức mình rất ư là hài lòng. Đúng là tác phẩm kinh điển có khác. Mùi mẫn hết sức luôn. Mua về 7 cuốn mà mình chộp em này đọc đầu tiên. Hihi Tiki lại giao hàng lại nhanh trước hẹn, đóng gói cũng cẩn thận nữa. Cảm ơn tiki nhiều. 
5
975594
2016-10-31 12:12:48
--------------------------
486508
11392
Thật ra thì cuốn sách này cũng không quá xa lạ gì với mọi người. Câu chuyện nằm trong những tuyển tập truyện kinh điển của thế giới rồi. Nhưng mình muốn mua lại. Cuốn sách mỏng thôi, nhưng các bạn đọc sẽ rút ra được ý nghĩa cuộc sống rất hay nhé. Đặc biệt lần này Tiki giảm giá sâu nên sách lại càng rẻ nên mình quyết định mua luôn. Bookcare rất tốt và đẹp mắt, gọn gàng. Mình cảm ơn Tiki.vn về bộ sách giàu giá trị này. Một lần nữa cảm ơn Tiki nhé !!! THANKS
4
1055517
2016-10-14 09:44:31
--------------------------
486400
11392
Nhìn chung cuốn sách có nội dung khá hay. 
Nhân vật chính của truyện - Ông lão đánh cá - là 1 người dân làng chai bình thường có phần hơi lập dị. Điều tôi tâm đắc nhất ở tác phẩm này là về tính cánh cũng như nhân phẩm của ông lão.
Xuyên suốt tác phẩm ta có thể thấy được tinh thần lạc quan của ông lão đánh cá, dù khó khăn đến đâu nhưng ông vẫn nhìn đời bằng con mắt rất lạ so với những người dân chài lưới khác. Ngoài ra tôi nghĩ, khát khao mãnh liệt muốn chinh phục biển cả bao la hùng dũng (được ẩn vào hình ảnh con cá) của con người cũng là điều mà tác giả muốn cho chúng ta thấy.
Tuy nhiên thì bản dịch của người dịch này hơi có vài chỗ rất tối nghĩa, khó hiểu. Cần phát huy nhiều hơn.
Thân.
4
1178510
2016-10-12 21:28:45
--------------------------
485354
11392
Mình không phải người giỏi văn chỉ là 1 người mới tìm thấy cảm giác hạnh phúc khi đọc sách gần đây cảm nhận cuốn sách này được Ernest Hemingway viết với mạch văn đều mà không khiến độc giả cảm thấy nhàm chán, bất ngờ đúng lúc làm chính mình đôi khi cũng tưởng tượng đang đi chung thuyền với Santiago. Cái cách mà miêu tả lúc lão bị chuột rút trên cánh tay trái khiến tay mình đổ mồ hôi hột vì nó quá thực. Bạn sẽ không cảm thấy tiếc khi phải bỏ tiền mua quyển sách này.
5
1719921
2016-10-01 20:59:16
--------------------------
484574
11392
Ông già và biển cả là một trong những tác phẩm kinh điển. Nhân vật mà nhà văn Hemingway không bao giờ chịu khuất phục trước số phận, dù đã rơi vào cảnh ngộ sức tàn lực kiệt đến đâu họ cũng dốc hết sức mình chiến đầu để giành dựt sự sống cho chính mình. Qua câu chuyện Hemingway còn truyền đạt đến người đọc ý nghĩa sống tích cực nhất cho mọi lẽ sống
Bản in của đinh tị làm hài lòng nhất. Chữ in đẹp, rõ ràng trên nền giấy ngà nên đỡ mỏi mắt khi đọc, trang giấy dày!
4
108045
2016-09-24 18:58:06
--------------------------
482450
11392
Đây là một tác phẩm khá kinh điển nên nội dung của nó mình nghĩ không có gì để review hết, nếu có thì mấy bạn khác cũng comment hết rồi . Mình đọc một phần tác phẩm này lúc còn nhỏ và rất thích, đọc đi đọc lại không thôi, nhưng chỉ cách đây khoảng 6 năm mình mới có điều kiện đọc hết trọn tác phẩm này, vì lúc trước ở quê nên việc tiếp cận các loại sách rất hạn chế. Đây là một tác phẩm hay kể cả dành cho trẻ con và người lớn, đối với trẻ con nó chỉ là một câu truyện viễn tưởng, cổ tích đầy lý thú, nhưng đối với mình khi đã lớn và đọc lại thì mình thấy tác phẩm này nó chứa đựng nhiều bài học sâu sắc về cuộc sống.
5
1044169
2016-09-06 15:07:08
--------------------------
477036
11392
Ông già và biển cả, một bộ truyện thật vĩ đại và kinh điển! Mới đầu cầm cuốn truyện, nó mỏng quá. Tôi nghĩ không biết trong này có gì mà nhiều người ca ngợi nó như vậy. Nhưng khi cuốn vào câu chuyện. Tôi đang nằm cũng phải bật dậy vì chuyện hay quá, gay cấn quá và rất quyết liệt. Tôi khâm phục ông già, và tôi khâm phục con cá kiếm khổng lồ ấy. Ông yêu biển, nhưng ông phải sống nương vào biển, phải săn bắt những thứ ngoài biển khơi, cảm xúc và thực tế thật trái ngược nhau. Đọc truyện cứ có một nỗi buồn man mác quanh quẩn....
5
586963
2016-07-24 12:56:04
--------------------------
470226
11392
Với nguyên lý "Tảng băng trôi" nổi tiếng, nhiều độc giả không dễ dàng để hiểu hết toàn bộ ý nghĩa của tác phẩm mà tác giả muốn gửi gắm. Tôi biết đến tác phẩm này lâu lắm rồi. Tôi nghĩ nhiều người ai cũng vậy. Tuy nhiên, đây là lần đầu tôi mua và đọc toàn bộ tác phẩm. Về hình thức thì có lẽ đây là ấn phẩm được nhà xuất bản Đinh Tỵ trình bày chu đáo, tỉ mỉ, đẹp từ trong ra ngoài, giấy in chất lượng tốt, rõ nét, màu vàng ngà dễ đọc, không chói mắt. Về nội dung, thì tùy mỗi cảm nhận của mỗi người, riêng tôi thấy hay. Cám ơn tiki nhiều vì chất lượng phục vụ rất tốt.
5
634855
2016-07-07 11:51:06
--------------------------
468526
11392
Cuốn sách này được rất nhiều nhà xuất bản trình bày nhưng tôi cảm thấy của Đinh Tị là đẹp và khá ổn, cách trình bày tỉ mỉ không thiếu xót.
Cuốn sách này mang sức mạnh như tựa đề của nó vậy. Ông Già Và Biển Cả tập trung vào làm nổi bật về sức mạnh, sự kiên trì và hòa hợp của con người với thiên nhiên. Cuốn sách chứ những bài học triết lí sâu sắc cần phải đọc thật kĩ mới có thể hiểu thấu. Đó là nài học về lòng kiên trì, nỗ lực thực hiện điều mình mơ ước, dù cho phải đi qua bao sóng gió chết người, gian lao khổ cực cũng không nao lòng. Một cuốn sách có ý nghĩa đáng để đọc.
4
1224244
2016-07-05 09:39:43
--------------------------
467026
11392
Cũng đã mua hàng trên tiki nhiều lần, nhưng đây là lần mà mình cảm thấy haì lòng nhất. Tiki gói hàng cẩn thận hơn hẳn mấy lần trước ra hàng cũng khá nhanh và người dao hàng khá là nhiệt tình và chu đáo. Còn về nội dung thì đây đúng là cuốn sách mà mình mong đợi từ rất lâu,mà đến tận bây giờ mình mới cos cơ hội được đọc, đây là 1 cuốn sách đề cao tính nhân văn trong xã hội, lòng thương của con người trong một xã hội đầy rẫy những cạm bẫy.
5
1245725
2016-07-03 10:14:27
--------------------------
465490
11392
Lại thêm một tác phẩm rất xuất sắc của Hemingway.Lần nào truyện cũng khắc họa mỗi nhân vật một cách sống động nhất, và lần này hemingway đi tìm một hình mẫu rất bình thường rất đời, đó là một ngư dân đánh cá ở vịnh CuBa nơi ông đã sinh sống và xem nó như quê hương mình vào cuối đời. Dù quyển tiểu thuyết này rất ngắn, nhưng ta không thể đọc nhanh được, mà phải đọc thật chậm để thấu hiểu và cảm nhận thông điệp sâu sắc mà tác giả gửi gắm trong nó, đó là không bao giờ bỏ cuộc, kể cả trước thiên nhiên hủng vĩ và con người thì nhỏ bé biết nhường nào!
4
1144807
2016-07-01 07:59:27
--------------------------
462027
11392
Đây là quyển sách đạt giải Nobel văn học năm 1954 của nhà văn Hemingway. Tác phẩm xoay quanh chuyến đi đánh cá của một ông già sau hơn 80 ngày không câu được con cá nào. Ông đã chiến đấu vô cũng anh dũng với con cá khổng lồ và tiệt diệt gần như cả đàn cá mập - những con cá ngu ngốc đã đến tấn công người bạn của ông (con cá khổng lồ mà ông đã kiên cường chiến đấu với nó trong suốt mấy ngày đêm lênh đênh trên biển). Tác phẩm đã thể hiện được những phẩm chất phi thường của con người.
4
1375135
2016-06-28 10:44:44
--------------------------
461622
11392
Ở trên tiki có nhiều phiên bản của tác phẩm này nhưng mình thích phiên bản của đinh tị nhất vì bìa đẹp, chất lượng giấy tốt. Về nội dung thì tác phẩm này là kinh điển rồi nên ai cũng biết đến nhưng đọc mà hiểu được hết giá trị của nó thì phải suy ngẫm và không thể đọc qua loa được. Không phải tự nhiên mà một câu chuyện kể về một ông già bắt một con cá lại trở nên nổi tiếng và là tác phẩm góp phần giúp Hemingway đạt giải Nobel. Một cuốn truyện ngắn nhưng rất đáng đọc!
4
1186917
2016-06-27 22:02:38
--------------------------
461301
11392
Cuốn sách được rất nhiều nhà xuất bản trình bày nhưng tôi chọn Đinh Tị, một phần vì bìa sách, một phần vì cách trình bày tỉ mỉ, không thiếu sót của nhà xuất bản. Về nội dụng thì khó có gì để bàn cãi. Cuốn sách tập trung vào làm nổi bật về sức mạnh, sự kiên trì và hòa hợp của con người và thiên nhiên. Con người không làm chủ thiên nhiên mà chúng ta chỉ có cách học sống hòa hợp nhất! Nghị lực sẽ làm con người mạnh mẽ, vững vàng trước sự khai trừ của thiên nhiên, nó cũng giúp con người ta chinh phục được thiên nhiên, không phủi tay với sự sống, với sinh mệnh. 
4
419803
2016-06-27 18:26:23
--------------------------
457704
11392
Tác phẩm này đoạt giải Pulitzer cho tác phẩm hư cấu năm 1953. Nó cũng góp phần quan trọng để nhà văn được nhận Giải Nobel văn học năm 1954. Điều đầu tiên gây ấn tượng với mình chính là bìa sách, quá đẹp lại được bọc bookcare nữa. Cuốn sách khá mỏng nhưng khi đọc thì cần phải suy ngẫm khá lâu. Mình thấy đây là một tác phẩm khó, không dễ dàng hiểu rõ ý nghĩa nếu bạn không để tâm đọc nó. Truyện tuy ngắn nhưng cao trào của truyện được đẩy lên đỉnh điểm rất cao, có kịch kích, có nguy hiểm nhưng ông lão vẫn kiên cường chiến đấu cho đến cùng. Mặc dù kết quả không như mong đợi, cuối cùng vẫn trở về tay không, nhưng qua đó làm cho câu chuyện càng thêm nhiều ý nghĩa hơn.
4
1308112
2016-06-24 14:55:01
--------------------------
451108
11392
Đọc được một đoạn trích nhỏ trong sách Ngữ văn 12 và mình đã tìm đọc hết tác phẩm để hiểu hết nội dung của tác phẩm. Nguyên lí tảng băng trôi với bảy phần chìm chỉ ba phần nổi là điểm đặc biệt trong tác phẩm này. Sự chiến đấu ngoan cường của con cá kiếm trước ông lão cũng được hiểu là thái độ cần có của con người trước những khó khăn thử thách mà chúng ta có thể gặp trong đời. Sự kiên trì của ông lão sau chuyến lênh đênh dài ngày trên biển mà không bỏ cuộc, và ông đã tìm thấy chú cá kiếm như là phần thưởng cho thái độ kiên trì không bỏ cuộc trước khó khăn. Một tác phẩm nhân văn và xuất sắc.
5
26110
2016-06-19 14:01:59
--------------------------
447266
11392
Đây là một cuốn sách tuyệt vời của tác giả Hemingway. Cuốn sách chứa đựng những bài học triết lí sâu sắc cần phải đọc thật kĩ mới có thể hiểu hết. Đó là bài học về lòng kiên trì, nỗ lực thực hiện điều mình mơ ước, dù có phải trải qua bao sóng gió, gian lao khổ cực, dù không đạt được mục tiêu cũng không chùn bước,không hối hận, bởi chúng ta đã cố gắng hết sức của mình.
Mình cũng rất thích bìa cuốn sách, cảm nhận như ông lão đang chiến đấu với cả đại dương bao la!
5
1179245
2016-06-13 20:47:45
--------------------------
442772
11392
Được học một phần câu chuyện từ hồi trung học, nhưng lúc ấy vẫn chưa thể hiểu hết được nhiều nội dung mà tác giả ẩn giấu. Lúc trước mình vẫn còn hay nhầm lẫn tác phẩm này với Ông lão đánh cá và con cá vàng, giờ thì hoàn toàn thấy được sự khác biệt rồi. Đúng với văn phong đặc trưng của tính cách, nói ít làm nhiều, kiệm lời nhưng đầy ý nghĩa, tác giả đã chứng minh cho thế giới thấy vì sao chỉ với vỏn vẹn một câu chuyện như vậy đã xứng đáng đứng trong hàng ngũ những tác phẩm đáng đọc nhất mọi thời đại. 
Đồng thời cũng cám ơn tiki đã giao hàng nhanh chóng.
4
1294681
2016-06-05 16:39:52
--------------------------
435141
11392
Tác phẩm là lời ca ngợi, cổ vũ tinh thần bất khuất chống chọi lại với thiên nhiên khắc nghiệt. Làm cho người đọc có cái nhìn khác đi về ngư dân. Tuy nhân vật chính là một ông già, tuổi già sức yếu, nhưng ông có một tinh thần, một sức mạnh phi thường vô cùng đáng quý. "Con người không bao giờ thất bại" một câu nói rất hay của tác giả. Tuy nhiên tác phẩm nên cần nhấn mạnh lên nỗi khổ, nghèo của nhân vật chính để nhấn mạnh lên vẻ đẹp tốt tươi của nhân vật. Đây là một tác phẩm tiểu thuyết văn học nhưng có phần bìa trang trí gợi lên đây là truyện cho thiếu nhi
3
1314348
2016-05-24 15:00:34
--------------------------
430046
11392
Đầu tiên là về phần bìa sách ! Sách của Đinh Tị bìa rất đẹp , vẽ hình ông lão , chiếc thuyền  và con cá to ! 
Về câu chuyện , đọc xong mình mới hiểu được tại sao tác phẩm này lại được xếp vào văn học kinh điển, làm nên tên tuổi của nhà văn Hemingway ! Ông viết rất bình dị , đơn giản nhưng mang theo một thông điệp lớn lao qua ông lão ! Ông lão tuy nghèo nàn , rách nát , già cả nhưng mang trong mình khát khao , hoài bão lớn , ý chí kiên cường không bao giờ khuất phục trước nghịch cảnh "Con người có thể bị hủy diệt chứ không chịu khuất phục "  . Đó là một thông điệp rất hay , giúp chúng ta vững lòng trong cuộc sống , luôn phải khát khao , luôn phải vượt qua nghịch cảnh để sống thật ý nghĩa
4
441088
2016-05-14 12:50:14
--------------------------
426689
11392
Có thể nói tác phẩm "Ông già và biển cả" là một trong những "cây cổ thụ" của nền văn học thế giới. Nó có thể "cũ" nhưng không bao giờ là lỗi thời. Với bản thân tôi, tác phẩm là một bảng hùng ca về khát vọng chinh phục thiên nhiên của con người, mang nhựng ý nghĩa nhân văn sâu sắc, cuốn hút người đọc từ đầu cho tới cuối. Sự kiên cường của ông lão đánh cá Santiago làm mọi người nể phục, ông là biểu tượng của con người phi thường chống lại định mệnh. Tác phẩm cổ vũ con người hãy cứ nỗ lực phấn đấu thì sẽ không bị khuất phục.  
4
491035
2016-05-07 13:14:20
--------------------------
420865
11392
Tôi mua cuốn sách này ban đầu chỉ vì nó là tác phẩm đoạt giải Nobel, và có lẽ tôi đã hiểu vì sao họ trao cho Hemingway giải thưởng cao quý ấy. 
Cuốn sách không chỉ là câu chuyện về một người đánh cá. 
Điều tôi khá bât ngờ là tên cùa ông lão. 
Santiago! Santiago! Cái tên của vị thánh của người Hebrew! Cái tên mà tôi đã đọc lại bao nhiêu lần như khắc từ cuốn sách của Coelho. 
Nhưng Santiago của Hemingway không hoài bão đến thế. Santiago là một cụ già nghèo khổ và làm nghề chài lưới đã suốt cuộc đời. Ông coi biển là mẹ, coi cá là người anh em. 
Trong từng trang sách, từng dòng chữ, Hemingway đã miêu tả ông chân thực tới mức tôi có thể hình dung ra một lão già khọm khẹm nhưng có đôi mắt và trái tim sáng trong. Lão sống trong một căn nhà rách nát không kém gì quần áo lão. Lão phải mượn tiền để sinh nhai. Lão yêu quý một cậu bé mà vẫn thường cùng lão ra khơi chày lưới. 
Văn của Hemingway không giống như Fitzgerald, cũng khác hẳn với Hugo. Ông không khiến người đọc lạc trong những câu chữ hay các triết lý sâu xa. Ồng truyền đạt những gì gần gũi nhất nhưng lại khó nhận ra nhất. Trong câu chuyện này, đó là sự kiên trì và bất khuất, bền bỉ của con người. Con người ở đây là một lão già ngoài sáu mươi, nhưng tâm hồn lão đẹp đến mức chỉ đọc thôi mà tôi đã thấy mình nhỏ bé. Tám mươi tư ngày lênh đênh trên biển, bị con cá dày vò, bị lũ cá mập tấn công, nhưng lão vẫn muốn ra khơi một lần nữa. Ta thấy tình yêu nghề, yêu biển dường như đã trở thành lẽ sống duy nhất của đời lão và dường như ngọn lửa nhiệt huyết trong lão chưa bao giờ lụi tàn dù chỉ một ngày. 
Gập cuốn sách lại, tôi thực sự học được rất nhiều điều trong cuộc sống. Lý do mà Ông già và biển cả đoạt giải Nobel, có lẽ không chỉ vì đây là một cuốn sách hay, một tác giả có tư tưởng tuyệt vời, mà là một cuốn sách cần thiết cho tâm hồn con người. 


5
279039
2016-04-23 23:03:39
--------------------------
417364
11392
Tiki giao hàng cho mình rất nhanh. Bìa sách rất đẹp và đó là ấn tượng của mình, cuốn sách nhìn vào ai cũng sẽ nghĩ sao mỏng thế ? Nhưng bên trong chứa đựng nhiều điều hay ho về cuộc sống, nghị lực sống của ông già. Gặp nhiều khó khăn nhưng ông không hề chùn bước và bỏ cuộc. Thay vào đó ông cố hết sức của mình. Câu chuyện rất thực tế trong cuộc sống của chúng ta. Đừng bao giờ gặp khó khăn là bò cuộc. Đây không hẳn là quyển truyện mà còn là bài học triết lý cho chúng ta
5
1209601
2016-04-16 21:13:06
--------------------------
415262
11392
Đây là tác phẩm nổi tiếng nhất trong các tác phẩm nổi tiếng của nhà văn Hemingway, tác phẩm đoạt giải Nobel văn học năm 1954 và giải thưởng Pulitzer năm 1953.
Chuyện kể về ông lão đánh cá, liên tục trong 84 ngày không bắt được con cá nào, đến ngày thứ 85 thì ông câu được 1 con cá to, ông đã chiến đấu với nó suốt 3 ngày 3 đêm, cuối cùng cũng chiến thắng được con cá to hơn cả chiếc thuyền, nhưng trên đường về đất liền, con cá đã bị cá mập rỉa hết...
Một cốt truyện hay, lạ và hơi phũ phàng, nhà văn không xây dựng nhân vật nhiều, truyện chỉ có 3 nhân vật chính là ông lão, cậu bé và con cá, cốt truyện cực kỳ đơn giản, văn phong cũng không có gì phức tạp nhưng không hiểu sao vẫn không đọc nhanh được, phải đọc chậm và chắc, thậm chí là phải "động não" mới có thể hiểu được những gì tác giả gởi gắm, chính vì vậy mới thấy hết được tài năng lớn của Hemingway.
4
357674
2016-04-13 09:33:31
--------------------------
402602
11392
Một tác phẩm ngắn gọn và xúc tích kể về cuộc đấu tranh không mệt mỏi của cụ già chống lại những vấn đề của cuộc sống. Tuổi già, cô đơn và vận xui nhưng ông không bỏ cuộc. Mình đã xúc động rơi nước mắt cảm phục với ý chí của ông cụ. Đôi khi bạn bất lực với những gì mà bạn đoán trước được, bạn chờ đợi nó bạn chiến đấu hết mình vì nó. Bạn mất đi một thứ nhưng bạn lại có lại được rất nhiều thứ. Niềm hạnh phúc khi thấy mình đã chiền đấu  hết mình bạn không bao giờ nản lòng. Bạn mệt mỏ đến vô cùng nhưng ngày mai lại là một ngày mới và là một bắt đầu mới. Không bao giờ là quá muộn
Một tác phẩm rất đáng đọc.
Mình rất hâm mộ Hemingway từ nhỏ, được đọc những trải nghiệm của ông thể hiện qua từng nhân vật trong các tác phẩm của ông. Rất hay. Đó là tất cả những gì mình có thể nói
5
976558
2016-03-22 17:07:19
--------------------------
400690
11392
Mặc dù biết tác phẩm này từ lâu nhưng điều gây ấn tượng với mình đầu tiên lại là bìa sách. Bìa khá đẹp, trơn, dày nhưng nếu thay hình ảnh của ông già đánh cá trên biển sao cho giống hơn mới có thể làm nổi lên ý nghĩa của tác phẩm hơn. Những tác phẩm của Ernest Hemingway nổi tiếng là ít lời nhưng lại đầy nhân văn, sâu sắc, ý nghĩa và Ông già và biển cả cũng vậy. Đó là hình ảnh bất khuất, không chịu khuất phục trước thiên nhiên của con người đầy lòng tin, sự kiên trì. Phải suy ngẫm mới thấm được cái thần của tác phẩm. 
4
636036
2016-03-19 18:55:24
--------------------------
392173
11392
Với những tác phẩm văn học nước ngoài kinh điển như tác phẩm này người đọc phải vận dụng hết cảm nhận của mình, đặc biệt là cảm nhận bằng tấm lòng. Với lối viết "tảng băng trôi" ngắn gọn súc tích mà lại vẫn đầy đủ ý đã tạo nên thương hiệu riêng cho hemingway. Chỉ là câu chuyện diễn ra trong thời gian ba ngày thôi mà dường như ý nghĩa nhân sinh của nó vẫn còn là bài học cho mọi cuộc đời. Đọc xong bạn sẽ khá là đau đầu bởi không chỉ có một bài học đâu.
5
857071
2016-03-06 13:27:40
--------------------------
390723
11392
Hồi học lớp 12 thì mình chỉ được học đoạn trích của cuốn sách này thôi. Sau này thích đọc sách hơn nên mình muốn tìm hiểu nhiều hơn về câu chuyện này. 
Bài học quan trọng nhất mà cuốn sách mang lại là nguyên lý "tảng băng trôi". Những điều quan trọng nhất, ý nghĩa nhất nằm ở phần chìm của sự việc. 
Cuốn sách cũng nói lên khát vọng lớn lao của con người muốn vượt qua được nghịch cảnh để vươn lên trong cuộc sống. bạn phải kiên trì đến cùng, nếu xác suất thất bại là rất cao thì bạn cũng vẫn nên kiên trì để không hối hận.
5
280007
2016-03-04 13:03:12
--------------------------
386327
11392
Mình chọn mua cuồn sách này vì nó là 1 trong những cuốn sách Dượng Tony khuyên đọc. Chỉ qua một vài trang, nó thực sự đã cuốn hút mình. 
Hình ảnh ông lão một mình trầy trật để câu được con cá, rồi sau đó phải dùng hết sức lực để chống chọi với bọn "ăn rình" thật là tội nghiệp, nhưng cũng thật đáng ngưỡng mộ, thật đẹp. Cuốn sách chỉ hơn 100 trang mà đưa người đọc đi qua rất nhiều trạng thái cảm xúc: hồi hộp, kịch tính, tiếc nuối, hy vọng. 
Bài học mình nhận ra được: đối với những người thành công thì thất bại chỉ đơn giản là những bài học.
Sách còn mới, bìa đẹp, bookcare cẩn thận. Cảm ơn Tiki!
5
438736
2016-02-25 14:55:03
--------------------------
384231
11392
Ông già và biển cả là tiểu thuyết ngắn nổi tiếng của Ernest Hemingway viết tại Cuba năm 1951. Tác phẩm được viết dưới dạng viễn tưởng là một trong những đỉnh cao trong sự nghiệp sáng tác của nhà văn, đoạt giải Pulitzer năm 1953. Đối với cá nhân thì sách có phần khó hiểu vì đậm đặc nguyên lý tảng băng trôi của Hemingway tuy nhiên đây vẫn là cuốn sách đáng để đọc
Sách có chất lượng giấy và chất lượng in ở mức tốt. Bìa đẹp. tiki gửi hàng được bọc cẩn  thận và tỉ mỉ. 
4
916609
2016-02-21 23:00:04
--------------------------
376422
11392
Phải nói từ khi nhận sách đã rất bất ngờ. Cuốn sách mỏng 123 trang giấy nhưng bìa và giấy bên trong rất đẹp. Ngạc nhiên hơn nữa chỉ với quyển sách mỏng như vậy mà đã thâu tóm 1 tác phẩm Văn học nổi tiếng trên thế giới được mọi người biết đến của Hemingway. Hemingway để lại ấn tượng sâu sắc đối với bạn đọc qua nguyên lí Tảng băng trôi, văn phong của ông kiệm lời nhưng nhiều tầng ý nghĩa. Phải suy nghĩ thật sâu mới có thể hiểu hết được những gì tác giả gởi gắm. Nhân vật ông già đã ngẩng cao đầu, kiên trì chịu đựng, chiến đấu để vượt qua. Và đánh bại con cá kiếm bằng kinh nghiệm và tình yêu biển của mình. Để rồi đưa ra ý nghĩa tích cực nhất cho mọi lẽ sống: "Con người có thể bị hủy diệt chứ không chịu khuất phục"
3
1036588
2016-01-30 20:50:00
--------------------------
374834
11392
Gấp cuốn sách lại mình nhận ra được một bài học đáng quý trong cuộc sống, đó là hãy cứ sống lạc quan cho dù đời thế nào. Santiago, một lão ngư dân già ra khơi mấy chục ngày mà chẳng bắt được gì. Rồi tưởng như ông sẽ được đền bù bằng con cá lớn nhất mà ông câu được trong đời thì biển xanh lại cướp nó khỏi ông. Tuy nhiên santiago vẫn không đầu hàng số phận , ông cố gắng trống lại số phận và sống lạc quan , dù nó đã giết chết  ông - giết chết một con người .
4
948999
2016-01-27 12:14:05
--------------------------
369085
11392
Quyển sách này mình đã đọc từ hồi còn bé và nhớ mang máng nhưng sau này lớn thì quên hết nên mua về đọc luôn bìa sách rất đẹp cái đuôi cá kiểu như in nổi và bóng bóng nhìn rất bắt mắt. Nội dung truyện thì hơi hư cấu và khúc mở đầu không được hay cho lắm nhưng càng đọc về sau thì thấy cũng được, lời văn cũng dêc hiểu và càng đọc thì càng thấy tấm lòng cao cả của ông già và cảm thụ được cuộc sống xung quanh hơn. Hay và đáng đọc
4
960447
2016-01-15 08:17:58
--------------------------
368720
11392
Cầm trên tay cuốn truyện “Ông già và biển cả” gợi nhớ cho tôi nhiều kỉ niệm về bài giảng ngày nào của Thầy khi còn học lớp 12. Cái hình ảnh vẫn khắc khoải trong tôi là khoảnh khắc ông lão phóng mũi lao vào tim cá, lúc ấy tưởng như câu chuyện sẽ khép lại khi ông lão nhận được chiến lợi phẩm cho những gì ông đã bỏ ra. Nhưng hóa ra vẫn còn lắm chông gai phía trước. Tác phẩm đã để lại cho tôi ấn tượng sâu sắc về ý chí kiên cương không khuất phục của ông lão, mấy ai trong cuộc sống luôn được đi trên con đường suôn sẻ. Hãy biết nhìn về phía trước, cố gắng hết mình rồi bạn sẽ gặt hái được những thành công. 
5
511123
2016-01-14 14:58:42
--------------------------
362281
11392
Trong chương trình THPT có 1 văn bản trích trong tác phẩm này, nên khi thấy tiki có hàng là tôi lập tức mua ngay. Hành trình của ông lão đánh cá trên biển có thể tượng trưng cho cuộc đời của mỗi con người: Luôn phải đấu tranh, chống chọi lại những thử thách, giông bão của cuộc sống. Nếu bỏ cuộc, ngay tức khắc, ta sẽ bị cuộc sống nhấn chìm, nhưng nếu mạnh mẽ vươn lên, cơ hội chiến thắng là không hề nhỏ 1 chút nào. Và Con người chúng ta cũng phải biết mơ ước, khát khao chinh phục những thử thách khác nữa trong cuộc đời. Như vậy mới chính là 1 con người.
5
601966
2016-01-01 17:36:35
--------------------------
360159
11392
"Ông già và biển cả" của Hemiway là một trong những kiệt tác văn chương hàng đầu của thế kỷ 20. Đây được xem là một trong những tác phẩm gợi mang nhiều ý nghĩa sâu sắc, cuốn hút người đọc.
Mở đầu văn bản với cảnh sống của một ngư ông làng chài ven biển, câu chuyện như dẫn dắt người ta vào hành trình ra khơi của lão. Dường như đằng sau hàng loạt tình tiết của cậu chuyện: từ việc lênh đênh trên biển không tìm được cá cho đến cuộc chiến giữa ôm lão và con cá kiếm rồi đến bầy cá mập,... độc giả sẽ dần nhận ra biết bao chân lí ở cuộc đời. Người ta tự hỏi đằng sau chuyến ra khơi kia phải chăng chính là một biểu tượng cho cả cuộc đời tìm kiếm những giá trị vĩnh hằng của con người? Có phải ngoài việc kể việc câu chuyện chinh phục con cá kiếm của ông lão, Heminway còn nhắn gửi biết bao suy nghĩ qua cuộc chiến đấu này. Tôi như nhận thấy đâu đó là khát vọng ngàn đời của con người khi muốn chinh phục tự nhiên. Dường như có một cầu nối thu hẹp mọi không gian đưa ta về viễn cảnh đấu tranh giữa con người và tạo hóa.... Lẽ nào, sâu thẳm ngay trong chính ông lão tưởng như còm cõi, bế tắc kia, người ta vẫn tìm thấy một nguồn sống, ý chí, sức mạnh phi thường để chinh phục cuộc sống.... Ông lão đúng là một con người, một hiện thân cho loài người. Và phần nào đó chính là cái tôi, phần khát vọng mà bất kì khi đọc qua quyển sách này cảm nhận được. Dữ dội và mong manh. Tồn tại hay không tồn tại. Có lẽ, mỗi một người đọc sẽ có một cảm nhận khác nhau khi đến với trang viết của nhà văn nước Mỹ.
Mỗi lần đến với một trang viết để như thêm trưởng thành, sống toàn tâm và nhiệt thành với cuộc sống. Đây là điều mà tác phẩm sẽ mang đến cho bất kì độc giả.

5
1081828
2015-12-28 20:13:06
--------------------------
358141
11392
Đây là một trong những cuốn sách kinh điển của nhà văn Ernest Hemingway. Mình cũng không nhớ điều gì đã đưa mình đến với cuốn sách này nhưng khi đọc nội dung của nó thấy rất ấn tượng với nguyên lí "tảng băng trôi" của tác giả. Không biết mình đã đọc nó ở đâu nhưng thấy rất quen chắc tại nó nổi tiếng quá. và rồi mình quyết định mua nó. Một cuốn sách không dày khoảng 120 trang nhưng đong đầy ý nghĩa sâu sắc. Nó là bài ca về lao động về những con người không bao giờ lùn bước.Và nó xứng đáng nhận giải Nobel Văn học.
5
580169
2015-12-24 21:05:21
--------------------------
356281
11392
Không cần bàn nhiều tới nội dung cuốn sách, vì nó đã quá nổi tiếng. Cuộc chiến đấu giữa ông già và con cá kiếm hung dữ giữa biển khơi bao la. Và đáng chú ý là cái triết lý tảng băng trôi của Hemingway. Chúng ta chỉ nhìn thấy được phần nổi của tảng băng, mà không biết rằng phần chìm của nó to lớn cỡ nào. Cuốn sách với bìa đẹp, bản in cũng khá dễ thương chắc chắn sẽ làm bạn đọc thích thú khi đọc. Và hy vọng Tiki sẽ giới thiệu thêm nhiều tựa sách hay như này đến bạn đọc
5
936274
2015-12-21 16:29:34
--------------------------
355240
11392
Tấm lòng của ông lão với con người được khắc họa tình yêu với cuộc sống và công việc , lòng bao dung vô thời hạn đối với thiên nhiên , gánh chịu mọi hậu quả mà bất cứ ai nao núng đều có thể mất hết nơi chiến trường giông tố và lốc xoáy , ông lão có khả năng kiên trì đến tận cùng , làm nên cuộc sống cho ngày mai mà không thể đoán được việc gì , dù vẫn phải về không nhưng cho thấy phong thái mạnh mẽ , kiên quyết đến cùng của thời gian .
4
402468
2015-12-19 15:15:56
--------------------------
354564
11392
Đọc cuốn sách này mình thật sự rất khâm phục ông lão. Tuy ông đã lớn tuổi và sức khỏe không còn sung sức để bươn trải nữa, nhưng ông vẫn luôn tin vào niềm tin của mình, ông vượt qua tất cả những khó khăn đầy rẫy trước mắt để cố gắng đạt được những dự định của mình. Ông có niềm tin và mơ ước, ông luôn tin những gì mình mơ ước nếu cố gắng hết sức sẽ luôn được toại nguyện dù có phải trải qua bao nhiêu sóng gió đi chăng nữa. Tinh thần thép của ông thật đáng để ngưỡng mộ và noi theo. Chỉ với hình ảnh của ông lão, tác giả đã khéo léo đưa ra cho ta nhiều bài học rất ý nghĩa. Một cuốn sách rất hay. 
5
322130
2015-12-18 09:29:04
--------------------------
353214
11392
mình mua sách vì nó làm mình nhớ đến quãng thời gian học phổ thông, năm học lớp 12, những ngày thức ôn bài khuya.
Cuốn sách này mình thấy về hình thức và chất lượng giấy khá ổn, duy có 1 điều như 1 bạn nhận xét thì hình bìa nên là 1 ông lão ngôi câu cá chứ để hình ảnh một chàng trai thì không hợp lí lắm, hi vọng lần tái bản sau Đinh Tị sẽ chú ý điều này.
Xuyên suốt cuốn sách là hành trình đi câu cá  ngoài biển của ông lão; hành động của ông lão luôn làm cho người ta phải suy ngẫm về niềm tin cũng như nghị lực của con người trong cuộc sống.
Mình nghĩ những bạn trẻ đang theo đuổi hoài bão và tìm lí tưởng sống cho mình thì không nên bỏ qua cuốn sách này.
4
765330
2015-12-15 19:14:45
--------------------------
349827
11392
Ông già và biển cả là một trong những tác phẩm kinh điển trong nền văn học hiện đại. Thật khâm phục sự kiên trì, quyết tâm của ông lão, cuối cùng là chiến thắng của con người trước những trở ngại của tự nhiên, một quy luật tất yếu thể hiện sức mạnh của con người. Một truyện ngắn nhưng trong đó ẩn chứa rất nhiều bài học đắt giá.Nghị lực của ông lão thật đáng để chúng ta học hỏi theo, nhất là trong xã hội hiện nay.Hình ảnh của ông lão làm cho chúng ta hình dung đến cuộc sống về già của mình: ra sức làm việc để mưu sinh kiếm sống hay hưởng thụ một cuộc sống an nhàn lúc về già! 
4
707882
2015-12-09 10:14:26
--------------------------
348977
11392
Một tác phẩm hay nói về sự kiên trì của một con người tưởng như đã rơi vào cảnh ngộ sức tàn lực kiệt nhưng vẫn chiến đấu đến cùng để tồn tại, để trở thành một người có ích, một con người vẫn có thể tự tồn tại. Tác phẩm giàu tính nhân văn giúp cho con người ta luôn có một niềm tin mạnh mẽ, không chịu khuất phục trước những khó khăn, nghịch cảnh, luôn lạc quan hơn trước mọi sóng gió của cuộc đời. Quyển sách bìa đẹp, trang nhã, chất liệu giấy đẹp và nhẹ. 
5
529500
2015-12-07 14:05:07
--------------------------
348297
11392
Những tác phẩm của Ernest Hemingway Vẫn luôn vậy, luôn khắc họa mỗi nhân vật một cách sống động nhất, và lần này ernest hemingway đi tìm một hình mẫu rất bình phàm rất đời, đó là một ngư dân đánh cá ở vịnh CuBa nơi ông sống những ngày sau chiến tranh, phải nói là hemingway rất quý những ngư dân đánh cá, vì trong mắt nhiều người họ làm công việc nặng nhọc, thu nhập bấp bênh, lặp đi lặp lại, và đôi khi là nhàm chán...
Nhưng "ông già" của hemingway lại khác, một ngư dân, một ông già đấu tranh với số phận, đấu tranh với cơ hội, đấu tranh với biển cả, đấu tranh với con cá lớn nhất trong những lần thả câu của mình... trong hành trình đi tìm sự vĩ đại của số phận của con cá lớn nhất trong đời ông lại tìm thấy sự nghị lực sự tôn trọng đối thủ và cảm kích trước vẻ đẹp của biển cả, nó thức tỉnh cả tâm hồn của một ông già đã thả câu hụt cả trăm lần trước khi thành công.
Nhưng dĩ nhiên "Ông già và biển cả" không dừng ở đó, cái kết của nó cũng là một sự sắc sảo đáng ngạc nhiên. Một cách mỉa mai cay đắng của riêng hemingway về thực tế, đôi khi những người dành cả đời mình để  theo đuổi để hoàn thành ước mơ nhưng cuối cùng thành công lại thuộc về những kẻ cơ hội những kẻ gặp thời, nhưng nếu như khi bạn đã cống hiến đã nỗ lực hết mình vì một điều gì đó thì những điều bạn làm đã là cả một trải nghiệm tuyệt vời hơn cả thành công bạn có, sự thất bại không có nghĩa là mọi nỗ lực của bạn vô nghĩa.
Nó nhắc tôi nhớ đến câu "Thành công đôi khi không phải là đến đích mà là hạnh phúc trên mỗi đoạn đường bạn đi"
4
527624
2015-12-05 21:43:12
--------------------------
346115
11392
Nhân vật của Hemingway không bao giờ chịu buông xuôi, không bao giờ chịu khuất phục. Dù đã rơi vào hoàn cảnh ngộ sức tàn lực kiệt đến đâu chăng nữa, nhưng hễ còn sống, họ phải dốc tận lực ra mà chiến đấu để có thể tồn tại đúng nghĩa một con người. Họ sống để khẳng định một điều, ngay cả lúc cùng cực nhất của số phận , con người vẫn luôn biết ngẩng cao đầu, kiên trì chịu đựng, chiến đấu để vượt qua. Và đây là ý nghĩa tích cực nhất cho mọi lẽ sống: "Con người có thể bị hủy diệt chứ không chịu khuất phục"
5
898430
2015-12-01 22:19:44
--------------------------
344437
11392
''Ông già và biển cả" là một trong những tác phẩm văn học mà mình rất thích. Quyển sách mỏng, đọc một chút là đã hết nhưng khi đọc, ta như bị cuốn vào trong truyện, chiến đấu cô độc với một con cá khổng lồ và ta sẽ thấy cuộc chiến này thật sự rất gay go và  kéo rất dài. Câu chuyện ngắn nhưng ý nghĩa thật sự không nhỏ chút nào. Dù trong cuộc sống, ta có gặp khó khăn, vất vả đến mấy thì hãy luôn kiên trì, hy vọng và không bao giờ bỏ cuộc như ông lão đánh cá trong truyện. " Con người có thể bị huỷ diệt chứ không chịu khuất phục". Mình rất thích nhà văn Ernest Hemingway và sẽ sưu tập thêm nhiều cuốn sách hay nữa của nhà văn này
5
713550
2015-11-28 12:56:49
--------------------------
343875
11392
Đinh Tỵ vẫn thiết kế bìa sách rất đẹp, giấy tốt, in tốt, sách nhỏ nhẹ dễ cầm dễ đọc.
Về nội dung,Hemingway đã đi vào huyền thoại với nguyên lý tảng băng trôi của mình, mà "Ông già và biển cả" chính là kết tinh rõ nét nhất về nguyên lý ấy. Tác giả hầu như chẳng bình phẩm gì nhiều, rất kiệm lời, chỉ đơn giản kể một câu chuyện về lão đánh cá yêu đại dương và luôn mơ về những con sư tử, để lão vật lộn với con cá lớn, để lão tự nói chuyện một mình, tự suy tưởng tự cảm nhận. Chỉ vậy mà cứ dẫn người đọc đi từ bất ngờ này đến bất ngờ khác, ngỡ ngàng đến khâm phục. Con người tưởng già nua, gầy gộc, xui xẻo ấy hóa ra lại mạnh mẽ can trường hơn bất cứ ai, hiểu về sức mạnh con người hơn bất cứ ai.
Quyển sách nhỏ nhưng triết lý chứa đựng trong nó thì vô bờ, mỗi người sẽ có cảm nhận riêng, còn riêng với tôi, tác phẩm này xứng đáng kinh điển.
5
279933
2015-11-27 13:04:44
--------------------------
343357
11392
Phần bìa: Sách tuy mỏng nhưng cầm trên tay khá chắc chắn, màu xanh đại dương ở bìa sách tạo cảm giác mát mẻ và thoải mái, tuy nhiên hình vẽ "ông già" thật sự chưa đẹp và phù hợp với nội dung của tác phẩm.
Phần nội dung: đây là tác phẩm quá nổi tiếng với với nguyên lý "tảng băng trôi" của Hemingway. Cảm giác khi đọc là giống như mình đang xem một bộ phim ngắn vậy, chỉ có nhân vật và lời thoại của nhân vật, còn phần hiểu và đánh giá như thế nào là hoàn toàn phụ thuộc vào độc giả. Cuộc chiến của lão ngư dân và con cá kiếm, xung quanh là mênh mông biển nước, khung cảnh như làm nền cho cuộc chiến không ồn ào, nào nhiệt nhưng dai dẳng, gây kiệt quệ về tinh thần lẫn thể xác chô ông lão.  ông dành tình yêu và nể trọng cho biển cả lẫn chiến lợi phẩm của minh. Cái cách ông chiến đấu với bọn cá mập thể hiện sức mạnh to lớn từ ý chí của con người. Chiến lợi phẩm thu hoạch được cuối cùng chỉ là bộ xương nhưng nó đã vực dậy được tinh thần của ông lão Qua tác phẩm, mình học được tinh thần của ông lão là "Chưa thử làm sao biết không được."
4
587646
2015-11-26 11:09:13
--------------------------
333382
11392
Hồi lớp mười hai mình có học một đoạn trích của tác phẩm này, đọng lại thì chỉ là những thứ cứng nhắc mà giáo viên nhồi vào đầu óc mình thôi. Rồi có đứa bạn bảo đọc thử, không còn áp lực thi cử nên sẽ thấy hay hơn đó. Thật vậy luôn. Mình đọc nó rất thấm. Một lão già Santiago nghèo khó ốm yếu suốt ngày luôn trong tình cảnh không có hạt cơm vào bụng, cùng với cậu bé nhỏ luôn đi theo giúp đỡ, trò chuyện, làm bạn bè với ông. Tình bạn vượt qua tuổi tác, ngăn cấm. Thật sự rất cảm động.
Ông già lúc ra biển là một cuộc hành trình khác, nhưng vẫn luôn muốn chứng tỏ cho cậu bé ằng mình là một người câu cá tài năng lão luyện như cậu bé thường nghĩ về ông. 
Bìa sách đẹp, lột tả được vẻ chông chênh mà ông già phải chống lại khi ở giữa biển khơi. 
5
494625
2015-11-07 21:01:30
--------------------------
331057
11392
“ Ông già và biển cả “ là tác phẩm nổi tiếng của tác giả Ernest Hermingway đã được trao giải thưởng nobel văn học năm 1954. Đọc truyện, tôi rất khâm phục nghị lực của những người dân nghèo, họ sống và nổ lực hết mình để vượt lên khó khăn. Nội dung sách đã để lại cho chúng ta nhiều bài học đắt giá. Sách hơi mỏng và bìa sách rất đẹp, khá thu hút người đọc. Đối với tôi tác phẩm “ Ông già và biển cả “ rất hay và tôi rất thích tác phẩm này.

4
730635
2015-11-03 21:55:33
--------------------------
329766
11392
hemingway là một tác gỉa tuyệt vời, đọc ông già và biển cả của ông mà thấy được cái triết lý : tảng  băng trôi của ông thật diệu kỳ. ông lão trong chuyến hành trình của mình chỉ mong muốn câu được một con cá thật to và cuối cùng ông đã bắt được một một con cá kình. cảnh miêu tả giữa người và cá thật mãnh liệt. sự chiến thắng thuộc về ông lão nhưng thử thách vẫn còn khi ông đơn độc trên biển. sự xuất hiện của đám cá mập tham ăn chực chờ... hình ảnh đó đại diện cho những kẻ vụ lợi, áp bức tranh thủ cơ hội cướp lợi ích từ người khác... dù không còn con cá nhưng ông già khi trở về vẫn luôn còn niềm tin lạc quan để chuẩn bị đi câu tiếp.
4
568747
2015-11-01 12:48:13
--------------------------
314974
11392
Mình đã mua quyển Ông già và Biển cả đã lâu nhưng gần đây mới đọc được, sách khả mỏng nên đọc một lèo là hết. Quả thực mình đã "chìm" vào trong câu chuyện. Cách viết của tác giả làm mình như thể đang chiến đấu với con cá kiếm, cảm thấy được sự khó chịu, sự kiên trì đến cực độ khi đối đầu với một chiến binh kiêu hùng của biển cả, thêm vào đó là một chút tiếc nuối khi thành quả bị cướp mất. Thật sự khâm phục ông già trong câu chuyện này và chính tác giả Ernest Hemingway. 
4
631774
2015-09-27 21:10:56
--------------------------
308658
11392
Ông già và biển cả là tác phẩm nổi tiếng nhất của Hermingway, có lẽ ai cũng đã từng biết đến nội dung và cái kết của câu truyện. Nhưng chỉ khi đã đọc và cảm nhận, bạn mới thấy được một bức tranh về sự đấu tranh đầy dữ dội và chân thực của con người trước những trở ngại của tự nhiên. Một truyện ngắn nhưng trong đó ẩn chứa rắt nhiều bài học đắt giá. Một tác phẩm phù hợp để làm quen với văn phong của Hermingway nếu bạn muốn khám phá kho tàng đồ sộ những tác phẩm của ông.
5
810743
2015-09-18 20:13:07
--------------------------
300052
11392
Đây là một tác phẩm rất hay mà tôi đã được đọc.Nó thật xứng đáng khi đã được trao giải nobel văn học. " Ông già và biển cả" là cuốn truyện ngắn nhất mà tôi đọc nhưng nó lại mang đến nhiều bài học nhất cho tôi. Sống và nỗ lực hết mình để vượt lên số phận của những người dân nghèo đã khiến tôi rất khâm phục nghị lực của họ, những điều mà họ làm chưa chắc có một ai trong chúng ta có thể sánh bằng. Chất lượng giấy rất tốt, nhẹ và không gây chói mắt. Còn bìa thì khỏi phải nói rất đẹp và khá thu hút người đọc. Nội dung là những bài học đắt giá cho chúng ta.
5
708044
2015-09-13 18:00:31
--------------------------
289817
11392
Đây là 1 tác phẩm gây nhiều ấn tượng đối với mình. Đầu tiên mình phải nói rằng đây là tác phẩm ngắn nhất đạt giải Noben Văn học mà mình biết. Truyện khá ngắn chỉ nói về hành trình đi bắt cá của ông lão Santiago nhưng lại làm cho mình học được nhiều bài học từ nó. Đó chính là sự đấu tranh của con người và 1 thế lực to lớn là thiên nhiên cũng như trận chiến của ông lão với con cá ngoài biển khơi mênh mông. Chưa dừng lại ở đó mà mỗi chí tiết, mỗi diễn biến trong truyện đều khiến người đọc phải tốn thời gian suy ngẫm. Thậm chí khi mình đã đọc lại vài lần cũng chưa thật sự hiếu hết những bài học trong đó. Xứng đáng là 1 tác phẩm Noben Văn học
4
39383
2015-09-04 21:50:21
--------------------------
289793
11392
Điều mình yêu thích nhất ở Tác giả này là các nhân vật của ông không bao giờ biết buông xuôi trước số phận. Họ có thể nghèo, có thể thiếu chữ nghĩa nhưng sự kiên cường thì không ai có thể bằng họ. Đã đọc tác phẩm Ông già và biển cả nhiều lần, nhưng mỗi lần đọc vẫn cảm thấy bị thu hút bởi cái nghị lực phi thường của nhân vật ông lão khi đối diện với đàn cá mập đói. Khi trở về với một bộ xương và không ai công nhận thành quả của ông, nhưng bản thân mình lại thấy ông đã chiến thắng, một chiến thắng vinh quang nhất, rực rỡ nhất!
5
724772
2015-09-04 21:36:15
--------------------------
287564
11392
trong chương trình dậy học của các trường cấp ba mình nghe nói lớp mười hai sẽ được dạy tác phẩm ông già và biển cả nên mình lên tiki tìm mua và đọc. Chất lương giấy vàng vàng rất tốt gọn nhỏ nhẹ mỏng như quyển vở học 100 trang vậy thiết kế bìa sách bắt mắt láng mịn mượt rất thích chữ viết đen rõ ràng. Nội dung nói về nhân vật hemingway không chịu khuất phục can trường không buông xuôi số phận, dù như thế nào đi nữa vẫn chiến đấu. Là một bài học có sức ảnh hưởng rất lớn đến chúng ta 
5
686606
2015-09-02 21:00:27
--------------------------
286078
11392
Những ai yêu văn học có lẽ chẳng còn xa lạ gì với cái tên Ernest Hemingway và thuyết "tảng băng trôi" của ông, trong đó "Ông già và Biển cả" có lẽ là một trong những tác phẩm làm nổi bật được điều này. Mình không đọc Hemingway nhiều lắm nhưng rất chú ý đến danh tiếng của ông, một nhà văn lớn của nền văn học hiện đại. Đọc "Ông già và Biển cả", mình chỉ có thể nói là thật không khó để thấy được vì sao Hemingway đoạt giải Nobel dù ông nổi tiếng với các truyện ngắn và tiểu thuyết ngắn. Đây là một trong những tiểu thuyết ngắn ấn tượng nhất, nó tràn đầy năng lượng và nhân tính và dù vậy, vẫn đặc biệt nhấn mạnh sự bất khả kháng của con người khi đối mặt với những thế lực to lớn hơn. Đơn giản là thông điệp về sức mạnh giữa con người với tự nhiên đã được Hemingway đẩy lên cao trào khi mô tả nhân vật Santiago thực sống động. Con cá marlin mà Santiago phải chiến đấu hệt như một quái vật biển thực thụ, một loài sinh vật có ý thức sống còn mạnh mẽ. Không cần quá văn vẻ bay bổng mà vẫn cực kỳ ấn tượng, những tranh đấu nội và ngoại giữa người đàn ông bé nhỏ với đàn cá mập, chiếc thuyền lênh đênh, đại dương,... từng sự vật hay sinh vật hiện hữu đều thể hiện đúng bản chất của nó, và ở một mặt nào đó vừa hỗ trợ vừa đối nghịch với con người. Cuối cùng, sau cái kết khá bất ngờ, có lẽ thứ còn lại chính là "sự sống".
5
5412
2015-09-01 13:49:04
--------------------------
284794
11392
Ông già và biển cả - một tác phẩm kinh điển mà mình đã được học từ những năm phổ thông, vì chỉ học một đoạn trích ngắn nên mình không cảm thụ được gì nhiều về tác phẩm cũng như nguyên lý “Tảng băng trôi” nổi tiếng của Ernest Hemingway. Vì một lý do tình cờ, mình đã tìm mua và đọc tác phẩm này. Thật sự chỉ đọc một lần thì không thể nào “cảm” hết được phần chìm của tảng băng. Ý nghĩa của đoạn trích mà mình đã đc học là tinh thần bất khuất của một con người bé nhỏ., không chịu đầu hàng trước thiên nhiên vĩ đại. Nhưng nếu đọc cả tác phẩm thì còn có một ý nghĩa khác, nó khác nhau tùy theo cảm nhận mỗi người. Có người sẽ cảm thấy ông lão đã không thắng nổi thiên nhiên và số phận mình, ông ra khơi thật xa để tìm bắt một con cá lớn, khi đã bắt được thì chính con cá đó đã khiến lũ cá mập đánh hơi được và tấn công chiếc tàu bé nhỏ của ông, ông đã chiến đấu bằng tất cả sức lực của mình, nhưng kết quả cuối cùng của buổi mạo hiểm đánh bắt xa bờ chỉ là một bộ xương khổng lồ, ông hoàn toàn trắng tay trước sức mạnh của thiên nhiên. Nhưng nếu theo hướng tích cực thì có thể ông lão đã rất thỏa mãn với thành quả của mình, ông gặp được một đối thủ vô cùng đẹp đẽ và cao thượng, được chiến đấu hết mình và chiến thắng rực rỡ, với cả một bầy cá mập háu đói, dù rằng ông chỉ đem về một bộ xương và ko ai công nhận thành quả của ông ngoài chú bé học trò. Bên cạnh đó, còn nhiều chi tiết khó hiểu như những giấc mơ của ông lão, tại sao một ông lão đánh cá lại mơ về những con sư tử trên bờ? Mình thật sự cần phải đọc lại và suy ngẫm nhiều hơn về tác phẩm này.
4
338385
2015-08-31 11:34:03
--------------------------
279131
11392
Ông già bà biển cả là tác phẩm chưa bao giờ bị lãng quên. Ernest Hemingway đã đưa chúng ta theo cuộc hành trình của ông lão câu cá. Từ hồi hộp đến bình tĩnh và cuối cùng là bình thản dù kết quả có ra sao. Viết theo nguyên lý tảng băng trôi, Ông già và biển cả không chỉ dành cho thiếu nhi mà con dành cho tất cả chúng ta. Tác phẩm ca ngợi sức mạnh của con người, muốn chinh phục thiên nhiên, vượt qua khó khăn và một thông điệp về sự gắn kết giữa con người với thiên nhiên. Một tác phẩm không chỉ để đọc mà còn suy nghĩ rất sâu. Cái kết của câu chuyện thật sự bất ngờ! Mỗi một lần đọc là một lần ta có một cảm nhận khác! Hẳn ai cũng nên đọc một lần trong đời. hi
5
309333
2015-08-26 15:26:26
--------------------------
270447
11392
Ông già và biển cả là một tác phẩm nổi tiếng trên thế giới được viết theo nguyên lý tảng băng trôi: Khắc họa về phần chìm thông qua phần nổi trên bề mặt. Câu chuyên về ông lão đánh cá chiến đấu kiên cường với con cá kiếm đã thể hiện khát khao chinh phục của con người. Tuy nhiên, phần cao trao của tác phẩm là đoạn ông lão chiến đấu với con cá hung dữ lại khá dài dòng, lan mang. Bìa sách trình bày đơn giản nhưng đẹp, giá cả rất hợp lý.


;




;
4
95034
2015-08-18 11:30:48
--------------------------
266412
11392
Mình đã mua cuốn sách này, đơn giản vì đa phần các bạn đều nhận xét nó rất hay. Và cũng đơn giản là tác giả Hemingway rất nổi tiếng mà hình như mình đã được học một phần tác phẩm của ông trong sách giáo khoa thì phải :) Sau khi đọc xong thì Oh một tác phẩm rất đáng để suy đi ngẫm lại, mình nghĩ đánh cá là công việc bình thường nhưng qua phong cách của tác giả thì câu chuyện lại không tầm thường. Ông lão và kết cục trong chuyện này làm mình phải suy nghĩ nhiều về bài học cuộc sống và thái độ sống của mỗi người. Bài học mà mỗi người sau khi đọc xong sẽ cảm nhận được cho riêng mình. Rất cảm ơn Tiki vì cuốn sách này!
5
595446
2015-08-14 17:15:55
--------------------------
264888
11392
Sách mỏng. Bìa khá tốt. Mình đọc nó vì nó là tác phẩm quá nổi tiếng. Có lẽ chỉ mình mình khi đọc tác phẩm lớn này lại có đánh giá ngược đời như vậy, vì tác giả Hamingway này rất nổi tiếng với nguyên ký Tảng Băng Trôi, ít chữ nhiều hàm ý. Mạch truyện theo mình thì khá hay, nhưng tới đoạn ông lão giành giựt con cá thì quá dài, tình tiết khá lộn xộn và lặp lại. Nhưng đây là tác phẩm lớn mà ai cũng cần nên đọc để có cảm nghĩ riêng của mình
4
336159
2015-08-13 15:36:26
--------------------------
255007
11392
Tôi đọc cuốn sách này lần đầu cách nay đã 10 năm. Và tôi rất thích nó. Ấn tượng nhất là đoạn tả cảnh ông lão bắt được con cá nhưng vì nó quá lớn nên cả ngày trời mới có thể làm cho nó bị khuất phục! Có lúc cảm giác như ông lão và chiếc thuyền câu sẽ bị chú cá lớn này đánh bại. Nhưng sự lão làng, kinh nghiệm và khôn ngoan đã giúp ông chiến thắng.

Tôi nghĩ đây là cuốn sách khá điển hình cho nguyên lý “tảng băng trôi” mà tác giả luôn đề cập. Cuốn sách này không đơn thuần là kể về một câu chuyện đánh cá, mà sâu xa hơn, nó là bài học về lòng kiên nhẫn, sự can đảm và thái độ sống tích cực.
5
598102
2015-08-05 17:52:46
--------------------------
251144
11392
Tình cờ một người quen hỏi tôi rằng lúc còn đi học đã được học một đoạn trích của tác phẩm này vậy có hiểu được ý nghĩa sâu xa trong đó không...Tôi nói lâu rồi không còn nhớ nữa, người ấy nói cho đế tận lớn lên trưởng thành rồi mới hiểu thấm được những gì đã học trong sách ngày xưa. Tôi cũng tò mò, về nhà tìm mua để đọc thử...đúng là cần phải suy ngẫm, suy ngẫm riêng cảm nhận, riêng bài học cho bản thân, có những chữ mà không phải đọc bằng mắt mà phải bằng cả sự cảm nhận sâu sắc
5
57408
2015-08-02 14:33:04
--------------------------
249601
11392
Từ khi còn ngồi nghế nhà trường tôi đã thích tác phẩm này, một tiểu thuyết chưa đựng nhiều ý nghĩa giá trị sâu sắc. Một tác phẩm ca ngợi ý chí bền bỉ, lòng kiên nhẫn và sự dũng cảm của ông lão đánh cá ( tượng trương cho con người nhỏ bé ) chống chọi lại với biển cả bao la. Đọc hết câu chuyện, chúng ta sẽ chiêm nghiệm ra nhiều điều trong cuộc sống: con đường biến ước mơ thành hiện thực sẽ không hề đơn giản, thâm chí chông gai nhưng đó là một phần ý nghĩa quan trọng trong cuộc sống của mỗi con người.
5
310872
2015-07-31 22:45:09
--------------------------
248431
11392
Lần đầu tiên mình đọc tác phẩm này là ở trong sách giáo khoa nè, câu chuyện cũng được rú ngắn nhiều. Bây giờ được đọc bản chi tiết lại càng thấy ấn tượng hơn. Bản dịch hay, lời văn trôi chảy và giàu cảm xúc.
Cả ông lão và chú cá kiếm đều cố gắng đấu tranh vì sự sống cũng như lòng kiêu hãnh của bản thân. Cả hai đều là đối thủ ngang tài ngang sức, mình có cảm giác như là 2 người bạn chí cốt đang so tài chứ không phải 2 kẻ thù đang đánh nhau.
Hơi buồn là cuối cùng ông lão cũng phải giết con cá kiếm. Càng buồn hơn khi thịt con cá cũng bị đám cá mập ăn hết. Nhưng dù sao thì ông lão cũng đã bắt được con cá to nhất mà người ta từng thấy. Một niềm vinh dự và một sự động viên to lớn dành cho ông.
5
707382
2015-07-31 09:57:25
--------------------------
245568
11392
Đây là một tác phẩm khá kinh điển nên nội dung của nó mình nghĩ không có gì để review hết, nếu có thì mấy bạn khác cũng comment hết rồi . Mình đọc một phần tác phẩm này lúc còn nhỏ và rất thích, đọc đi đọc lại không thôi, nhưng chỉ cách đây khoảng 6 năm mình mới có điều kiện đọc hết trọn tác phẩm này, vì lúc trước ở quê nên việc tiếp cận các loại sách rất hạn chế. Đây là một tác phẩm hay kể cả dành cho trẻ con và người lớn, đối với trẻ con nó chỉ là một câu truyện viễn tưởng, cổ tích đầy lý thú, nhưng đối với mình khi đã lớn và đọc lại thì mình thấy tác phẩm này nó chứa đựng nhiều bài học sâu sắc về cuộc sống
5
572238
2015-07-28 23:01:24
--------------------------
238521
11392
Biết đến tác phẩm này qua đoạn trích trong Sgk, vì rất cuốn hút cho nên mình đã tìm đọc tác phẩm này. Bìa sách của quyển này rất đẹp, tuy có hơi mỏng nhưng được in khá cẩn thận. Lúc mua sách còn nguyên trong bọc nilong nữa, rất thích. Còn về nội dung truyện, theo mình quyển này phải đọc từ từ và ngấm dần. Bây giờ mình đọc lại thấy rất khác so với hồi lớp 12. Mặc dù quyển sách khá mỏng, chứa trong nó là rất nhiều điều thú vị xoay quanh những chuyến đánh cá của ông già, nguyên lý tảng băng trôi .. là những bài học cho mỗi chúng ta. Đúng là một tác phẩm kinh điển!
5
340213
2015-07-23 11:17:38
--------------------------
235093
11392
Mình đã đọc cuốn này hơn 3 lần cảm xúc mỗi lần thật lạ khi ta đọc cuốn sách này nội dung có vẻ j đó rất đơn giản và một chút khó hiểu nhưng khi ta đọc chậm lại thì cỏ lẻ ta sẽ nhận ra đc những triết lí sống tuyệt vời mà ngay nay mỗi người chúng cần phải có được.Trên hết tác phẩm la một áng văn hay thú vị mà qua đó ta nhận ra một điều mà tác giả muốn gửi gắm:con người có thể bị hủy diệt nhưng ko thể khuất phục.Cảm ơn Tiki vì cuốn sách này
4
535579
2015-07-20 20:47:03
--------------------------
230032
11392
Mình thường không thích lựa chọn sách của nhà sách đinh tị lắm đâu nhưng lần này trong số rất nhiều quyển của các nhà sách khác nhau mình lại chọn quyển này có lẽ vì cái bìa đẹp và bắt mắt mà công nhận về lại được bọc thêm bookcare nên ngắm cũng đẹp thật
Truyện mỏng thui được in chất lượng khá tốt, đây là một câu truyện mà nếu bạn đọc lướt qua thì sẽ không ngấm hết được giá trị của nó vì nếu đọc nhanh đơn giảm bạn sẽ chỉ thấy đây là một chuyến câu cá đầy sóng gió của ông lão nhưng vừa đọc vừa ngẫm bạn sẽ tháy ý nghĩa to lớn mà tác giả muốn truyền đạt đến chúng ta đừng là bao giờ bỏ cuộc hãy chiến đấu hết mình vì mục tiêu dù không đạt được kết quả cũng không sao cả vì bạn đã cố gắng
4
153008
2015-07-17 10:45:44
--------------------------
225460
11392
Về hình thức, mình mua cuốn này vì bìa sách nhìn đỡ sóng gió nhất trong các cuốn "Ông già và biển cả" khác. Mình cũng thích cách bìa sách làm nổi bật hình ảnh con cá lớn dài như thống trị cả đại dương còn ông già thì bé nhỏ, đơn độc trên con thuyền câu bé xíu. 
Về nội dung, đó là dòng suy nghĩ của ông già, trong đó có những cảm xúc cả trong quá khứ lẫn hiện tại, có những kỷ niệm, đôi khi lại là những cái nhìn đa chiều, có cảm tưởng như ông đang phân thân mà tranh luận với chính mình. Hiện lên trên tất cả vẫn là hình ảnh một ông già bằng sức mạnh ý chí đã vượt qua mọi khó khăn trở ngại. Cho dù kết cục không thật tươi đẹp như ban đầu ông mong đợi song ông vẫn tìm thấy cho mình cảm giác thanh thản vì ông đã dốc sức chiến đấu hết mình bằng tất cả những gì ông có giữa ngàn khơi.
5
373749
2015-07-10 14:17:28
--------------------------
223981
11392
Năm lớp 12 mình ấn tượng với tác phẩm này vô cùng, và nhớ cái nguyên lý tảng băng trôi nữa chứ. Đọc và học tác phẩm này mình thật khâm phục ông lão, ý chí và nghị lực của ông quá mạnh mẽ. Mình thấy đây là một tác phẩm khó, không dễ dàng  hiểu rõ ý nghĩa nếu bạn không để tâm đọc nó. Truyện tuy ngắn nhưng cao trào của truyện được đẩy lên đỉnh điểm rất cao, có kịch kích, có nguy hiểm nhưng ông lão vẫn kiên cường chiến đấu cho đến cùng. Mặc dù kết quả không như mong đợi, cuối cùng vẫn trở về tay không, nhưng qua đó làm cho câu chuyện càng thêm nhiều ý nghĩa hơn. Cuộc sống của mỗi người chúng ta cũng vậy, cũng trải qua bao nhiêu sóng gió, gian nan, chúng ta cần mạnh mẽ để vượt qua tất cả mặc cho kết quả như thế nào.
5
273757
2015-07-07 21:44:32
--------------------------
213938
11392
Đây là một trong những quyển đầu tiên mua tại tiki, chất lượng sách tốt, giấy siêu nhẹ cầm trên tay rất thích.
Nội dung thì khỏi bàn đi vì mình tin rằng ai cũng biết đến tác phẩm này rồi. Mình thì nghe 2 chị học 12 nói chuyện với nhau về văn bản này trong sách giáo khoa, nghe rất thú vị ( về mặt nội dung) vì vậy nên mình tìm mua.
Điều gây ấn tượng mạnh cho mình về tác phẩm này chính là nhân vật ông già đánh cá và những con cá mà ông đánh bắt được. Ban đầu không có gì, rồi bắt được một con, cứ dần dần lại bắt được những con cá còn hơn thế, thậm chí nguy hiểm tính mạng ( đặc biệt đoạn với con cá kiếm cực kịch tính)...đến cuối cùng lại trở về tay không. 
Mình biết tác phẩm này cần sự suy nghĩ sâu hơn mới có thể nắm trọn ý nghĩa của nó, tuy chỉ có hơn 100 trang song mình cũng phải mất mấy ngày mới đọc xong, sau đó còn đọc đi đọc lại.
Đây chắc chắn là một tác phẩm đáng đọc vì vậy mình không cảm thấy phí chút nào khi bỏ ra ngần đó thời gian đọc một cuốn sách chỉ vỏn vẹn 124 trang như vậy
5
496784
2015-06-24 12:50:55
--------------------------
213665
11392
Tác phẩm kể về chuyến phiêu lưu đơn độc trên đại dương của ông lão cùng chiếc thuyền đánh cá nhỏ bé. Đọc tác phẩm mình rất nể phục ông lão vì dù có bao nhiểu trở ngại, dù trở về tay trắng nhưng ông vẫn không bao giờ có ý định bỏ cuộc, thân thể già nua nhưng ý chí luôn quật cường, thua keo này lại bày keo khác." Con người có thể bị hủy diệt chứ không chịu khuất phục"
Sách ngắn hơn mình nghĩ, nhưng để thấm hết thông điệp của một tác phẩm lớn như vậy thì mình còn phải đọc và ngẫm nhiều lần nữa.
4
325207
2015-06-24 00:24:47
--------------------------
212470
11392
Một tác phẩm chứng tỏ không phải dài mới đủ ý nghĩa. Ấn tượng với tác phẩm Ông già và Biển cả từ đoạn trích được học trong sách ngữ văn hồi phổ thông. Hồi đó được phân tích đủ thứ nghệ thuật trong tác phẩm này nhưng không cảm được cái hay của nó. Rồi lúc mua quyển này, có thời gian vừa đọc vừa suy nghĩ. Con người có thể chiến thắng thiên nhiên (có lẽ còn ẩn dụ một hình ảnh khác) nếu cố gắng hết sức. Mình nghĩ đây là một tác phẩm khó đọc, chỉ có 124 trang nhưng cũng mất vài ngày để đọc nó.Trong 7 phần chìm mình không biết đã tìm được trọn 2 3 phần gì không nữa.
Một tác phẩm rất đáng đọc.
4
343388
2015-06-22 14:30:26
--------------------------
206894
11392
Truyện này ý nghĩa thì công nhận là ý nghĩa thật, nhưng khi đọc mình lại thấy hơi nhàm chán. Lý do là mạch truyện tương đối chậm rãi và có đôi chút quẩn quanh, ví dụ như cái đoạn ông chờ con cá chẳng hạn. Mình thấy kịch tính và hấp dẫn nhất vẫn là đoạn ông lão chiến đấu kịch liệt và chiến thắng con cá kiếm, còn mấy đoạn khác thì nói thật là mình thấy hơi...buồn ngủ. Nhưng truyện vẫn ý nghĩa. Ý nghĩa ấy giống như một tảng băng 3 phần nổi 7 phần chìm vậy. Mơ ước của con người, khát vọng của con người, nghị lực của con người, và cả sức mạnh có thể chiến thắng thiên nhiên của con người nữa,.. tất cả đều hiện lên qua những trang truyện này.
4
393748
2015-06-10 23:49:29
--------------------------
199951
11392
Phần bìa, đây là bìa tôi thích nhất của Ông già và biến cả, vừa tỏ ra sự bao la của đại dương, vừa thể hiện được chủ chốt của câu chuyện, ông lão và một con cá, ông lão nhỏ bé, con cá thì to lớn.
Mạch văn rất chậm, thậm chí có thể khiến bạn mất kiên nhẫn, vì cứ mỗi việc câu cá thôi mà cứ đều đều. Nhưng đó lại là yếu tố mà tôi thích tác phẩm này, câu cá, cũng như trồng một cái cây, phải chậm chậm, quan sát diễn biến, và phải có NHẪN.
Hình ảnh ông lão nhỏ bé giữa đại dương mênh mông, hình ảnh cuối cùng ông cũng chiến thắng được con cá, hình ảnh ông chiến đấu với những con cá mập, những sát thủ của biển, ông đã dùng hết hơi sức của mình, để cuối cùng, ông đầu hàng, đầy vinh quang cho nỗ lực của mình. Hình ảnh ông trở về ngôi nhà mình, ngủ một giấc đầy, bỏ qua những gì diễn ra bên ngoài.
Tất cả đã được Hemingway diễn tả cuốn hút, đầy thuyết phục.
Tôi rất hài lòng về cuốn sách.
5
220265
2015-05-23 17:55:14
--------------------------
197673
11392
Không biết các bạn khác khi đọc sẽ cảm nhận như thế nào. Riêng mình thì đây là một tác phẩm lớn (không cần đề cập quá nhiều nữa) nhưng khi đọc mình lại cảm thấy nó đơn giản và tương đối bình thường. Nếu như mình không biết nghệ thuật trong tác phẩm này chắc mình không khen nó đâu (tuy nhiên cũng chẳng chê). Cũng có thể là do mình cảm nhận văn học không được tốt lắm. Tuy nhiên, điểm mạnh của tác phẩm khi đến lúc cuối, cách miêu tả nhân vật của tác giả đủ hay để làm mình mường tượng ra những thứ đang diễn ra ấy, nhưng chỉ là những thứ đang diễn ra thôi, cũng giống như 3 phần nổi của tảng băng vậy.
  Mong là bạn đọc cũng có thể hiểu 7 phần chìm còn lại, cái mà làm cho tác phẩm này đoạt giải Pulitzer. Nên thử, nên thử...!!!
   Cuối cùng, cám ơn bạn đã đọc lời nhận xét này...
4
455834
2015-05-18 10:52:32
--------------------------
172667
11392
Chắc vì đọc quá vội và không tập trung nên mình thấy cuốn sách này hơi chán. Cả quá trình đọc, mình thấy nó rất bình thường. Chỉ khi đã đọc hết cuốn sách, mình cảm giác được một điều gì đó như là sức mạnh của con người trước thiên nhiên to lớn. Theo mình, câu chuyện là cuộc đối đầu giữa con người và thiên nhiên.
Dù rằng cuối cùng, con cá lớn đã chẳng còn bao nhiêu, nhưng mình vẫn thấy ông lão không hề thua, trái lại, như ông đã thắng một điều gì đó còn to lớn hơn. 
Ông đã không ngục ngã, dù trong những phút khó khăn nhất. Cuốn sách gợi cho mình ý nghĩ, chỉ cần có quyết tâm, không gì là không thể.
4
507241
2015-03-24 15:03:11
--------------------------
156490
11392
Vốn biết Hemingway qua"Giã từ vũ khí", ấn tượng lớn nhất của tớ là lối văn kiệm lời nhưng giàu ý nghĩa và cái thần của nhân vật qua mỗi câu chuyện. "Ông già và biển cả " lần này cũng vậy, một cuộc đấu tranh sống còn của ông lão để chiến thắng chú cá Dorado lớn nhưng ẩn sau đó là bài học sâu sắc về cách vượt qua khó khăn của con người trong cuộc sống.Một cuốn sách nhỏ mà ý nghĩa lớn vô cùng. Ngoài ra, chất lượng sách cũng rất tốt, bìa trang trí nhẹ nhàng mà khá độc đáo,bản dịch cũng truyền tải được hết những thông điệp vốn có của tác phẩm. Tóm lại, tớ rất hài lòng về cuốn sách này :-D
5
192934
2015-02-04 22:45:46
--------------------------
152145
11392
Nói chung đây là một cuốn sách hay,và cuộc chiến giữa ông già và con cá lớn là lôi cuốn nhất.Tuy nhiên,chi tiết khiến tôi cảm thấy xúc động lại là lúc ông bị cá mập ăn gần hết con cá đó.Thử hỏi có tức không cơ chứ?Lúc bạn đầu,tôi nghĩ ông không thể câu được con cá lớn như vậy một mình.Tác giả lại còn dùng những từ ngữ như:''bàn tay ông tứa máu,ông lão mệt lắm rồi,môi ông khô rát''càng làm tôi lo lắng.Nhưng niềm vui bỗng chốc vỡ oà như mình chính là 1 người thân của ông khi ông đã chiến thắng con cá đó,hay là chiến thắng biển cả.
Quyển sách còn nói lên cả tình người đối với nhau.Một đứa trẻ nhỏ hiểu chuyện như vậy mà những người lớn thì....Có lẽ tôi viết thế này các bạn không thể hiểu được nhưng chắc chắn các bạn sẽ hình dung ra đây là 1 câu chuyện đáng đọc hay không.Quyển sách cũng làm tôi suy ngẫm khá nhiều..Vâng,khá hay!!!!
4
523191
2015-01-22 12:00:38
--------------------------
148348
11392
2 hình ảnh liên tưởng so sánh một cách rất trừu tượng và khập khiễng - ông già nhỏ bé trên con thuyền, sức lực không còn như thời trai trẻ, và biển cả rộng lớn mênh mông vẫy vùng, gầm thét. Một mình ông trong chuyến đi săn, một mình đấu chọi với thế lực thiên nhiên hùng vĩ và to lớn. 
Từng tầng lớp ý nghĩa hiện ra càng sâu hơn, những ngụ ý của tác giả dường như không thể nào cảm nhận hết được. Nguyên lý Tảng băng trôi nổi tiếng trong sách giáo khoa bắt nguồn từ tác phẩm này. Một câu chuyện ngắn, đơn giản, đọc rất nhanh hết, nhưng cảm xúc để lại và suy nghĩ của mỗi người có thể viết thêm hàng chục hàng trăm cuốn phê bình văn học nữa. 
Một tác phẩm không thể đặc biệt và xuất sắc hơn.
5
174257
2015-01-10 15:48:51
--------------------------
145119
11392
Đúng như những gì mình kỳ vọng ở Ernest Hemingway, "Ông già và biển cả" là một cuốn sách thực sự tuyệt vời! Rất đáng đọc và đáng suy ngẫm.

Mình rất thích lối hành văn của Hemingway. Câu chữ nhẹ nhàng, thanh thoát, mềm mỏng và có một chút vị mặn như cơn gió thổi từ biển cả vào vậy. Nhà văn chỉ gợi những suy nghĩ chứ không kể, tả cụ thể - rất tiêu biểu cho nguyên lý tảng băng trôi. Bằng lối văn đặc biệt ấy Hemingway đã tái hiện lại cuộc sống lao động vất vả của một ông lão ngư dân. Câu chuyện là một bản trường ca về biển cả, về vẻ đẹp hùng vĩ của thiên nhiên, của sự sống, của những loài sinh vật trên thế gian; và trên hết, về sự kiên trì, lòng dũng cảm, niềm tin, niềm hi vọng của con người. So với biển cả bao la, với con cá kiếm to lớn, dữ dằn, bản lĩnh; ông lão thật nhỏ bé, già nua và yếu thế. Vậy mà, trong cuộc chiến đấu không cân sức ấy, ông lão vẫn không từ bỏ cho đến tận giây phút cuối cùng. Và tuy cái ông mang được về chỉ là bộ xương của con cá lớn nhưng ông thực sự đã thành công. Ý chí và khát vọng của ông khiến người ta phải khâm phục. Tình yêu với biển cả, với thiên nhiên, với những con cá - những đứa con của biển, cũng khiến người ta ấm lòng. Một bản trường ca hùng tráng về con người lao động! Rất hay, rất ám ảnh!
5
24661
2014-12-29 12:21:14
--------------------------
144828
11392
Ông già và Biển cả không tốn nhiều thời gian để đọc, nhưng tốn nhiều thời gian để chiêm nghiệm.
Bằng lối viết tảng băng trôi, ba phần nổi bảy phần chìm, tác giả để lại nhiều khoảng trống cho người đọc trăn trở, suy nghĩ. Trang văn đẹp và chân thực, thể hiện cuộc sống với những góc ẩn sâu của nó.
Quyển sách mỏng thôi nhưng xứng đáng là kiệt tác của văn học thế giới. Chỉ có tự đọc, tự chiêm nghiệm mới thấy hết vẻ đẹp của tác phẩm kinh điển này.
5
515736
2014-12-28 10:01:37
--------------------------
138280
11392
Quả không hổ danh là một tác phẩm được trao giải Pulitzer, Ông già và biển cả đúng là một cuốn sách mà ai cũng nên đọc. Câu chuyện về cuộc đấu tranh giữa ông già và con cá hung dữ, là sự đấu tranh giữa con người với thiên nhiên. Câu văn gọn gàng, mạch truyện hợp lý, ý nghĩa trong tác phẩm rất sâu sắc. Có lẽ ta không bao giờ được bỏ cuộc, hãy luôn cố gắng bằng mọi giá như ông già kia đã chiến đấu với biển cả bao la và loài cá hung dữ.
5
316903
2014-12-01 20:14:05
--------------------------
125861
11392
Lối viết rộng mở, khéo léo lồng ghép nhiều hình ảnh sống động vào từng khung truyện. Câu chữ được dịch nhanh, gọn và đầy đủ ý. Bút pháp tự nhiên, có trật tự logic, không sáo rỗng mà ngẫm suy.
Bài học về tình người, cái tâm giữa người và người, giữa người và thiên nhiên. Giữa tinh yêu rộng lớn của người đàn ông dành cho biển cả. Hơn ai hiểu rõ, không một cuộc hành trình nào dài hơn du lịch biển, không khó khăn nào khó hơn đi biển, không trải nghiệm nào tuyệt hơn biển cả... Tất cả nhuốm đều màu sắc tự nhiên đầy xúc cảm, hư ảo đến lạ lùng!
5
26363
2014-09-15 23:51:18
--------------------------
120560
11392
Điều đầu tiên gây ấn tượng với mình chính là bìa sách, quả thật trông rất đẹp nhưng có một chi tiết khiến mình không hài lòng đó là người ngồi câu cá đáng ra là một ông cụ chứ không phải chàng thanh niên vạm vỡ, trẻ tuổi. Mình thích Ông già và biển cả vì đó là một bài ca về sức mạnh và sự kiên trì, niềm tin và khát vọng của con người. Dù cuộc sống có khó khăn, vất vả và nhiều trở ngại đến đâu cũng không buông xuôi vẫn kiên trì bám riết lấy cuộc sống. Có lẽ, sinh ra là loài người mấy ai mà không yêu sự sống của mình bằng cách này hay cách khác, tình yêu cuộc sống luôn tồn tại trong ta. Và chính điều đó đã khiến ông cụ trong truyện lạc quan hơn, nhờ thế ông cụ đã sống mà không gục ngã trước tuổi xế chiều mà luôn mạnh mẽ tin tưởng vào một ngày mai tươi sáng.
4
93833
2014-08-13 13:03:39
--------------------------
